買完薯仔返家見房子被拆 河南漢：怎樣過年

短短半天，原本好好的房子遭夷為平地，年關難過！河南鶴壁市淇縣一名袁姓男子表示，日前外出買薯仔時巧遇返鄉朋友並一起聚餐，但返家後驚見原本800多平方米的房子被強行清拆，現場如同廢墟。淇縣拆遷辦回應稱，強拆是依據法院裁定而進行。

「年關臘月二十四（9日）晚上，我出去買了3個薯仔，回來以後房子就成了一堆廢墟。我都不知道今年的年怎麼過，孩子馬上就放假，我爸做了心臟支架手術，我都不敢讓他們知道……」對於房子突遭強拆夷為平地，袁男顯得十分無助，惟袁男報警後，警方卻擺出事不關己的姿態說：「我們跟派出所了解過了，警員說你們這是拆遷，不歸公安機關管轄範圍。」

據悉，袁男的房子於2008年在工商局拍賣會上，經工商局拍賣行、由縣委批文購得。最近兩年，當地政府向北開發，開始修路，需佔用袁男近2畝的地皮。然而關於房子拆遷問題，袁表示，此前與鄉政府某幹部溝通過2次，但未談攏；袁更指，為了修路事宜，2017年曾被斷水斷電。

淇縣拆遷辦一名郭姓主任於周日（11日）下午回應時表示，拆遷行為是有法院裁定書的，屬於強制執行行為，還提供了《河南省淇縣人民法院行政裁定書》相關文件，並強調說：「我們是嚴格依照程序來的。在協商未果的情況下，縣政府下達了徵收補償決定書，被徵收人未在法定期限內提出行政覆議和行政訴訟，6個月後縣政府向人民法院提出強拆申訴，法院依法受理並下達了准予強拆的裁定。」

對於法院准予進行強拆，袁男堅稱從沒有看到過相關的法院文件。據悉，強拆當天是由街道辦事處派員進行，而縣拆遷辦工作人員則在場取證。如今無家可歸的袁男無奈表示，此前在房子周邊做一些簡單的汽車維修生意，如今政府修路生意做不成，房子又被拆，「自己年都不知道怎麼過」。

你還有薯仔呀！

國家發展便是硬道理

順黨者生，逆黨者死

你還有薯仔，該感謝黨。

明日香港

張圖做乜撚好似p落去咁

800多平方米

香港想住800呎都難

还有党呀！

你还有党啊

我都覺 心諗p都p得好d呀

有咩用
都唔係你既
話拆就拆

有黨同薯仔陪佢過年，一定特別特別的幸福